捷克連儂牆現HK STRONG

捷克連儂牆現HK STRONG

捷克布拉格連儂牆上有人噴上「HONG KONG STRONG」。

【本報訊】Hong Kong Strong！港人C先生外遊期間遇上家園爆發大事，自己卻無力支援。遊到捷克布拉格，參觀連儂牆時靈機一觸，就在牆上塗鴉，寫上「HONG KONG STRONG」的字句，並加上一朵黃花，為香港打氣。

C先生表示，連儂牆也是香港傘運一個符號。當年「粉筆少女」被14名警察包圍查問，所以他借用少女當時在牆上繪畫的小花。「與其影旅遊相，何不參與其中？噴HONG KONG STRONG的靈感來自波士頓馬拉松恐怖襲擊後的Boston Strong。因為反送中英文字太長，不如精簡更有力。」

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

加國華人譴責港府鎮壓

地球多個角落陸續有港人發功，加拿大溫哥華華人組織發起周六前往中國駐當地領事館示威，譴責香港政府武力鎮壓以和平方式表達訴求的市民。組織聲明指，《逃犯條例》修訂不單影響香港居民，任何國籍的人，包括住在加拿大的加拿大公民，亦可能在香港商務，探親，旅遊或轉機的人都可能在香港被逮捕，再轉送中國受審。

組織指，因為條文沒有允許被引渡者在香港法庭挑戰審查中國提出引渡證據，香港法院也無權推翻特首同意引渡的決定。中國是一個由共產黨領導，要求三權合作的專制政體，被引渡者在中國的人權，法律權利都不能體現和保護。聲明亦強烈譴責特區政府，將香港賴以為基石的法治視為無物，強加政治命令在警察部門身上，迫令其為暴政護航。

上一則
上一則
港爸聯署籲父親節上街

下一則
下一則
《明報》工會不認同社評

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
《明報》工會不認同社評
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街

推

好似雨革中期